投資大忌：溝貨搏反彈

【投資大忌】溝貨搏反彈

買得股票，當然想賺錢。問題是，沒有人可以確保所有操作都一定會在長線成功。眼見住自己持有的一隻股票股價下挫，錄得虧蝕，絕對會難受。心情忐忑其實沒有什麼不好，人的情緒總是要發洩的，但若投資者讓這情緒影響到投資操作，卻很可能會釀成悲劇。

「怕蝕錢」最可能促成的一個魯莽操作，就是未清楚了解狀況時「溝貨搏反彈」。相信大部分投資者，都曾因這「怕輸」、「唔想輸」的心態而作出錯誤決定。

為何要「溝貨搏反彈」？其實很簡單。＄100跌落＄90，帳面便蝕10％。若在＄90加注，投資者不需等到＄100，便可平手離場。

假設本金＄10,000，加注＄10,000：
第一次買入100股（＄10,000÷＄100）
溝貨買入111股（＄10,000÷＄90） 平手股價＝＄94.739

假設本金＄10,000，加注＄20,000：
第一次買入100股（＄10,000÷＄100）
溝貨買入222股（＄20,000÷＄90）
平手股價＝＄93.106

假設本金＄10,000，加注＄50,000：
平手股價＝＄91.527

在最後一個情況，股價只要反彈1.697％，投資者便可平手離場。可是，股價並不一定會反彈，而大多數人都很容易會「痴心妄想」（Wishful Thinking）。

相信大多數「溝貨搏反彈」的投資者，在「溝貨」前，都沒有仔細研究過，到底這「反彈」的機會大不大，到底早前的下挫，是因市場氣氛所致，抑或是基本面轉差。沒有仔細考慮便「溝貨」，絕對是魯莽且痴心妄想的行為。

這行為亦反映投資者持貨能力欠奉。因為「溝貨搏反彈」反映投資者已沒有打算繼續捱下去，只想趁反彈平手離場。

持貨能力欠奉，基本上只有兩個原因，就是進場前沒有完善計劃，以及欠缺對「合理價」的考慮。由於沒有進場出場的部署，股價變化不似預期時，投資者便會被市場的氣氛影響，認為自己的投資決定是錯誤，相信市場才是正確的，相信股價下挫反映股票失去持有價值。

「合理價」的作用，就是讓投資者有一個底線，當股價跌至合理價或以下時，預期回報可能會較高；當股價略為高於合理價時，進場的預期回報可能會較低；若股價遠高於合理價，進場猶如賭博。投資者的進場價比合理價越高，持貨能力或會越低。以一隻平均歷史股息回報5％的收息股為例，若股價被炒上至只有1％股息回報率，相信投資者亦很難說服自己這是一個合理的投資機會。

「溝貨」亦是拉低平均價的行為。月供股票亦有這樣的作用，難道月供股票投資者又是痴心妄想嗎？價值投資者見到優質股越跌越平，繼續增持，難道又是痴心妄想嗎？不！因為月供股票理應是長線投資的行為，價值投資亦是長線投資的行為。兩個部署中，投資者都要在事前有仔細的安排。月供投資者要考慮好自己的投資需要，例如買高息股抑或增長股，買高息股又要買什麼類型，公用股抑或REIT；價值投資者在進場前亦理應早已計算過價值，理論上股價越跌越吸引。

「溝貨搏反彈」失敗後，投資者很有可能會自我安慰，明明是「坐艇」，偏要說服自己是「長線投資」，期望股價總有一日會重上高位。到底幾時是「吸納廉價優質股」，幾時是「溝貨搏反彈」，我認為有一個生理上的指標可以參考。

若是「吸納廉價優質股」，投資者再次進場「溝貨」後，抑或「月供股票」後，理應會因買到平貨而感到滿意。至於「溝貨搏反彈」，投資者再次進場「溝貨」後，會莫名奇妙地出現一種對股價的執著，股價跳落時，會變得緊張。這已非常接近賭博。這種感覺，大概就是買了貼價牛熊證的感覺。下次再出現這感覺時，提醒自己是個投資者，不是賭徒！不要為了「追平手」而輕率「加碼」。

Anson 原來你都有上連登
唔怪得知你平時成日 匿埋喺公司樓下look電話

我成日都講 溝貨好on9
不過次次都俾人屌

我都成日溝, 溝到嬴為止
但如果輸就仆街, 真係火燒連還費

我都覺 都唔知溝黎做咩

on9 如果我溝咗 賺緊3皮
聽人講止蝕 變咗蝕2皮
有啲股跌係跟大市跌 佢唔係無能力升返點解唔溝

reits，公用股 怕咩溝貨

本多終勝

明明係想短炒，短期股價跌，見蝕左就長揸，又溝貨，心態上最忌

年輕時試過

計完估值再溝貨，豬機會不大

如果間公司唔係有結構性問題，又計過底價值幾多，佢有幾多個一蚊可以跌

溝得多變賭仔

本多終贏

感覺上蝕少咗
啲貨又平咗
心理平衡呱

駕到！

睇部署

有信心會上得返咪溝囉

月供當溝貨

哩樣係好不幸地正確

我都試過
我寫哩篇係因為上個星期都衝動咁做咗
最尾諗一諗 蝕手續費全部走哂

講係咁講 有幾多人真係會計

唔溝仲on9
總之本多終勝

年輕人係咁

咁都要睇下係有準備地有信心
定係自己幻想 製造信心

但就算佢唔跌都可以一直唔升，磨死班老散，你睇下486

兩睇

呢樣心態我覺得10個新手有9個都會有過，一開始打算短炒，但蝕時又覺隻股有能力升，所以長揸，點知越跌越低
所以選股時一開始就要認定策略，止蝕位
其實炒股最緊要識認輸

認同。

而家有兩手長和係$85買，諗緊溝唔溝

每個月去供
其實都係為儲能生產現金流嘅資產

85蚊？你幾耐之前買？

早排，覺得會上到90

長和唔驚啦

何必救d傻仔呢，佢地蝕果d咪你賺既

ps老豆老母例外，於是我定期比老豆老母屌

呢啲要瀨過嘢先明
根本散戶就唔應該去摸頂尋底

月供真係好抵諗
唔知邊個諗出黎

就係講緊鳩買

摸頂多數會賺少咗

不如你諗下股市呢排升跌既原因，再諗下仲有冇咁多利好因素可以令到股市上返去
貿易戰宜家係惡化緊，特別呢d政治因素，最起碼睇埋美國會唔會加埋3250億關稅

諗住擺下算

都果咁句名言「讓盈利奔馳，讓虧蝕止損」
贏既要加注，輸既要止蝕

係 好唔明 成日都同人講 買完股票坐艇
一係打 一係溝

唔溝又唔打 根本違反邏輯
就係覺得會升返 所以先唔打 唔通心入面覺得未跌完 都唔走貨？

咁既然覺得會升返 現價平左點解又唔買？

態度正確✅

double大法

最忌係冇理性操作，冇評估合理價、止蝕價，已經唔理性，用咁既心態玩，就算好彩贏到下，都贏唔長

好似例如我睇到呢隻股，但一開始就set左幾多%要止蝕，到止蝕價既話無論我幾睇好隻隻股，就算覺得跌到差唔多好快會反彈，只要係到止蝕位既就一定要止蝕，就算心痛幾唔忍心都都要止蝕，因為呢個係我定守則，因為如果違反我所定既守則，我唔係輸贏一隻股咁簡單，係會令我有所以既投資有嚴重既破綻

回錯po? 賭大細唔係呢個post, 呢個post係「投降輸一半」

溝貨同低買高賣既理念差唔多

咁其實買咩，如果買全球指數，溝貨的確可以等到佢回升
但個股既話真係要好明白公司有無能力翻生

仲要睇買入原因
如果本身就係諗住短炒就要諗諗
長揸中美貿易個人覺得不大問題

哩句我反對
如果投機就合理

越跌越溝 隨時揸兜

因為「覺得會升返」係藉口
賭仔心態先係心急溝貨嘅原因

我其實反對因股價變動而止蝕

咪係
你唔係買果d垃圾毫股仙股
公司基本面好點解唔溝？

結果多數低溝更低賣

指數就真係無咩所謂

基本面好緊係溝

香港至興

同意, 反而可以睇住短期內股市借勢調整入平貨

對絕大多數既人黎講「覺得會升返」只係唔沽/止蝕既藉口 而唔係支持再買入既藉口

如果優質 double 大法係唔錯
本多終贏啦

如果入市係為逐浪, 破頂後再上之類, 係應該要止蝕

大熊市

技術性投資

2800溝貨點睇

今次未必大熊市, 事關實體經濟主力未損, 息未加, 好難大熊市

重貨潤電點算😭😭😭
均價11.3

希望有25000

減派息果間？

廢老好興溝貨

炒股都要玩分化

下? 唔明，我講返我年輕時的確係咁，奶過一次就唔敢死溝爛溝啫

玩港股溝貨係好危險。

始終係大陸股多，有無水位先不在話下，仲有港股深度非常不足，股價莊家任佢揮，真係死左都唔知咩事。

就算百億巿值都好大機會都係莊家股，因為上巿公司夾咪佬大陸親朋好友圍喂喂。

ps: 買股係買升既股，係咁跣就斬左佢換個第隻再戰過。拎得起放得抵先可以長玩長有。

做好估值 目標係長線投資先要溝
你唔敢溝係因為你唔夠了解隻仲股票 跌少少就驚

溝完股價升返，咪叻lo,溝完股價唔升返，咪笨lo

買股最重買升既股票，而唔係覺得會升既股票。

會升會跣唔係由其他人控制，而係由自己控制。

打從入手價開始到離場價結果，你已經決定左隻股升定跣。

屌你老母啦

「持貨能力欠奉，基本上只有兩個原因，就是進場前沒有完善計劃，以及欠缺對「合理價」的考慮。」

個個都知幾時入貨就升就個個都做股神啦

弱智

其實月供咪即是溝貨的一種

試過好多次，一止蝕就升番哂，升高過原本買入好多

又點解釋？

咁贏緊加碼又點睇？

例如7300 我5.1 有貨而家贏緊2毫子
我買個市會繼續插 5.3 再加注
目標價係6蚊

所以講到尾都係講隻股有無能力

而唔係「溝貨呢個操作係錯」

止蝕位係未買隻股已經set好，唔係等蝕到你先諗止蝕

所以咪係買前已經再諗定

股價升得返咪啱，升唔返咪錯

set好左10%

但一放完就升到破頂

好多次

所以入市時唔好將本金allin,因為會大大減低你持貨能力
如果你每次入貨時唔買太大，你自然敢渣耐d

睇咩股同買佢既目的既姐
諗住短炒又唔止蝕跟住溝咪傻lor
又唔好講到溝貨一定錯

哩樣真

大陸佬來港上市cap水

同意

點睇啲人溝完升先講
沉船扮無嘢

邊個話止蝕就一定係10%,可以多可以少，仲有成日都要止蝕代表你選股/入市時機有問題

唔明

難講，如果中美傾唔埋雙方經濟都會受挫，連帶影響全球

無話要知入貨就升
有部署好嘅唔會怕跌
有合理價咪有得慢慢溝

係

心理啫
止完繼續跌果啲無人題

基本面預期好轉 支持到股價咪加

哩樣真
基本面無大變
其實繼續溝好合理

可能最後hea簽

分到真快彈咪要溝囉
識唔識玩架

技術分析

淨睇技術分析就柒啦
睇個擺就知會做上定下啦
最忌純參考技術指標
唔知個莊究竟做上定bsn
Bsn咪一直都唔彈 技術指標輕反彈 再跌 無底咁跌囉
參考埋個盤先得架嘛

佢無講錯
做到就係股神 但係唔係個估做到 所以唔係日日我都係股神

睇莊個人認為哂時間
避開算啦

你就弱智
就咁cut一段出段講 仲以為自己好醒

弱智？

侵上星期到而家已經話左俾刁聽唔俾你hea簽，一係簽，一係打，係人係鬼自己揀，我就覺得十成唔會簽到

政治嘢好難估
準備資金追貨

如果5號
2008年 1手100蚊 + 2016年 1手50蚊 （兩次都係大跌時期）
再2018年 80蚊放都叫賺嘅 （近年高位）
不過咁只係因為50蚊嘅幫你賺咗
本身100蚊嘅 如果當年早啲放 再拎去定期
都賺多過「溝貨」

我覺得溝貨好正常
最緊要睇目的
唔服氣追，同一個浪蓋過黎，再穩位入
兩者已經好唔同

依然係要比較買入原因
如果買入目標價係$130
咁咪揸下等下（如果確信會到130）
但如果係為咗炒波幅或其他 的確早啲放好啲
問題係 回頭睇就講咩都得 果個時候睇 未必估到會落$100

即係入場策略

.......此po已完

咁係因為唔識睇姐
應該係同人講
好好研究邊啲係真反彈 邊啲假
而唔係叫人唔好溝